【氣象】（2019年2月上旬）旬初仍較涼，其後東北季風緩和，本港天氣轉暖；旬末受海洋氣流影響，潮濕有霧，間中有微雨

氣象討論：2019年2月上旬
此帖文討論期：2019年2月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考資料
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。不喜可直接block之
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

芝加哥呢幅幾有感覺

好熱………

後天

好熱

幾時到東亞呢邊

望都唔好望啦 今朝返風已經驚驚地 心寒

為左避免路軌冷縮到壞，芝加哥鐵路公司火燒路軌

開始吹東南風係咪代表陸地開始熱？

希望係

2月中旬似乎有寒潮

延伸睇到2月15日18-24度，雖則凍，但應該唔係寒潮

零下30度堅恐怖，真心覺得就算好似美國死亡谷58度都好過零下30度

你含撚熱死佢啦dllm

咁快就2月
再過幾個月又風季開始

今個冬天好似冇乜點凍過

垃圾大交合

又話多雲落雨，

天水圍藍天白雲

市區的確多雲wor

10/2最低落返16度啦並出現冷空氣過程最低溫 隨後幾日氣溫先回升

好熱好曬

我呢邊好凍 得19度

其實今個冬天冷空氣好密下，但東路多，我覺得算係咁

咁爽皮

香港冇暖氣，係真係難頂過首爾

今日陰陰寒咁，濕濕地

1月都唔凍，係咪已經冇冬天
點解美國可以咁冬
我想凍呀！！！

點解一路都唔吹北風

去美國

反而我想問點解一路都唔吹西南風，日日冰冷如霜

不如問下5至6月爆發，最遲11月收爐既西南季風點令香港1-2月吹西南風 2月回南都係比盡東南風
玩膠玩到無視氣象知識真係唔出聲唔得

2010年2月就吹過西南風

一 股 溫 暖 的 海 洋 氣 流 正 影 響 華 南 沿 岸 地 區 。 另 一 方
面 ， 位 於 廣 東 北 部 的 一 道 冷 鋒 正 逐 漸 向 南 移 動 ， 並
預 料 會 在 今 晚 橫 過 沿 岸 地 區 。

本 港 地 區 下 午 及 今 晚 天 氣 預 測

下 午 部 分 時 間 有 陽 光 。 吹 和 緩 西 南 風 ， 今 晚 轉 吹 清
勁 北 風 及 有 雨 ， 氣 溫 顯 著 下 降 。

展 望 ： 明 日 及 農 曆 新 年 假 期 天 氣 相 當 清 涼 及 有 雨 ，
氣 溫 下 降 至 15 度 以 下 ， 下 週 中 期 氣 溫 進 一 步 下 降 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2010 年 02 月 11 日 11 時 45 分 發 出

所以果年咪反常囉

Ff下
一 股 寒 冷 的 極 地 渦 流 正 影 響 華 南 沿 岸 地 區 。 另 一 方
面 ， 位 於 廣 東 北 部 的 一 道 冷 鋒 正 逐 漸 向 南 移 動 ， 並
預 料 會 在 今 晚 橫 過 沿 岸 地 區 。

本 港 地 區 下 午 及 今 晚 天 氣 預 測

下 午 部 分 時 間 有 陽 光 。 吹 和 緩 西 南 風 ， 今 晚 轉 吹 清
勁 北 風 及 有 雨 ， 天 氣 寒 冷 ， 氣 溫 介 乎 零 下 三 十 度 。

展 望 ： 明 日 及 農 曆 新 年 假 期 天 氣 相 當 清 涼 及 有 雨 ，
氣 溫 下 降 至 零 下 15 度 以 下 ， 下 週 中 期 氣 溫 進 一 步 下 降 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2010 年 02 月 11 日 11 時 45 分 發 出

正呀
凍死某啲人

唔好貼假消息

仲以為寫明得 對唔住

Btw 2010年2月爆暖過風光左一時，但5-6月要還債，當年5-6月簡直係惡夢黎，唔識熱，成個5月高唔過31度，去到6月頭仲下試20度，成個6月得1日高過32度。當然希望今年5-6月唔好似2010咁虧🙏🏻🙏🏻

當年夏天又係冷夏，同2013一樣咁虧，btw 2010只有一日高過34 cls.

華東氣壓下午開始上升，預料一股清勁的偏東氣流會在除夕夜抵達廣東沿岸。

吹微風，晚上轉吹和緩至清勁東風。

東風潮

開緊風扇

熱到

我前晚開左冷氣

之後風向改為南至東南風 13/2再度回南

熱到仆街

【11:30】現時氣溫24.6°C 相對濕度73%
今日是「立春」兼年三十，天文台於上午11時半，錄得最高氣溫24.6度，成為21世紀最暖年三十。

直至12點，天文台Maximum Temp為 24.9°C

又濕

海洋氣流就真係濕

暫時最高上到25.5度
出到街已經係又濕又熱

二 月 十 三 日 ( 星 期 三 )
風 ： 東 至 東 南 風 4 級 。
天 氣 ： 部 分 時 間 有 陽 光 。
氣 溫 ： 19 至 24 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 65 至 85 。

屌那星涼得嗰一兩日又南風
又唔好見7-8月可以吹咁多日涼嘅北風

標哂汗

九龍城最高溫上到28.1

喂我屌你老母呀！夠鐘起身呀！柒姑碌！

7-8月吹北風會熱 （食緊下沉 ）

1991年7月冷高壓係北面，吹北風落到21度幾 不過好special case。夏天21度希望永久唔好發生cls

你講嗰個好似係1989年嚟喎清

係1989年,sor

29度曬到
我屌你老母
濕曬

交合

就好似日本用西曆年過「農曆新年」

正呀.....
初夏feel
又可以去行澗

一到夜晚可能番風同太大轉變，凍過首爾好多，不過周圍開大冷氣冇暖氣cls

死垃圾去沙漠住啦

你唔覺凍左好多咩？真心一問係咪咁怕暖

我今日下就一行岀街熱到
係即濕個隻呀dllm

死去北極住啦

覺得今日下午都冇首爾回暖既6-7度咁暖，個日首爾上到7度係冇風加出太陽，暖過今日好多

我唔介意呀

我祝你熱死呀dllm

熱氣迫人來！今日年三十不少市民逛年宵市場都要穿着春夏裝，天文台一度錄得最高氣溫25.5度，是1953年以來最暖年三十，亦是1966年來最暖立春。天氣之反常，也令天文台台長岑智明「心掛掛」，在社交網站facebook上載最高及最低溫度概率預報圖，指出「由而家到二月中溫度都好大機會係氣候平均之上，究竟冬天去咗邊？」
今日天氣非常溫暖，部分地區最高氣溫更超過27度炎熱水平，其中九龍城錄得28.1度，黃大仙28度、大美督錄得27.5度，打鼓嶺、屯門、北潭涌、跑馬地都錄得27度。

係咪得我一個覺得17點左右開始涼左好多
利申 住高地 落左陣雨

我覺，而家完全唔似有20.6度咁高

你覺得仲凍過落雪呀嘛
著羽絨啦

凍唔過，其實南怡島個日只係落微雪囉，影相都只係見到少少雪粉，感覺就個日凍過而家既香港少少

連登氣象台仝人恭祝大家新春快樂
新一年有新氣象 要風得風要雨得雨

各位心想事成

🎆🎉🎇🎊✨

熱到 拜年濕曬

地鐵多人到
又逼又熱

大家咁話 新年快樂

極地冷渦???

今年仲有無可能凍？

今年12月都有輕微機會凍下既，當然唔希發生啦

望*

我屌你老母臭閪食撚錯藥呀
凍乜撚嘢過首爾呀你冚家產
痴鳩撚線㗎
屌你個老母呀年初一就要同你開年你個仆街呀

凍過首爾，首爾係市區有熱島效應，但就堅係凍唔過龍仁市everland，春川同南怡島，郊區係凍啲。

咁又係你講得好啱我錯啦

講緊今日香港凍過首爾最暖個日姐，同首爾最凍個日比就凍唔過

祝各位氣象撚新春發大財學業進步身體健康長命百歲

今年嘅冬天話咁快就過去
寒冷天氣警告好少見

啱呀啱呀啱呀

係，好辛苦地終於捱完，但黎緊仲有排要低過20度cls

你係有啲問題

你有非常嚴重嘅問題， 危殆呀

你死左添呀

死咗都唔撚放過你

咁今年嘅夏天係咪會偏凍

近年夏天趨勢係越黎越冇咁凍，希望今年夏天唔好偏凍啦，冇風冇雨一帆風順

講完等於冇講，收皮啦你

香港3月算唔算梅雨季

天氣小觀：未來一週，鄂霍次克海強烈冰風暴，可以拉板凳看北極海冰的壓軸高潮了

可以睇下今個冬季究竟發生咩事

好熱 唔開冷氣訓好難頂

Cls

好濕凍，完全唔似有雙位數字溫度，唔開暖爐訓好惡頂

痴鳩撚柒線

濕鳩就有你份

轉左南風，舒服左好多

有紀錄以黎最熱年初二

PTT有人話今個冬季粒副睪扯行左

熱到唔講都唔記得係過年

我第一次著短袖去拜年

期待年年新年30度以上
又會有唔少美腿出現

香港2月好似未試過30度?
係就世界末日

希望聽日真係可以出太陽暖番啲，今日最高25.0都上唔到cls 。年中落暴雨個陣高溫都唔會低過25啦，今日冇雨都咁廢cls

我祝你過唔到豬年
快啲死

完全無視冬天同夏天有既差異，你真係當呢到係新加坡無四季

負皮果三個係咪連字都唔識睇，自己覺得今日好凍就自行判斷呢句係錯 定覺得自己權威過天文台

自己睇啦三條盲毛

今日又轉番大東風，又凍番

今早仲天朗氣清, 而家個天黑晒, 係咪會落雨

仲高過尋日 25.7破埋最熱年初三

dllm低番10度先正常

台北31

流浮山最高上到29.8 好誇張

不過聽日有偏東氣流，之後一兩日會大風同涼啲

下午2點鐘，Delta p(S) 上到10.3，即係預料橫瀾島會吹偏東強風

稍 後 轉 吹 和 緩 至 清 勁 偏 東 風 及 有 一 兩 陣 雨 。

週 末 及 下 週 初 風 勢 較 大 ， 天 氣 稍 涼 。

點解今個2月冷空氣咁密 3日唔夠2日又黎東風潮，每1-2日整1波黎 海洋氣流可唔可以爭氣啲

炎熱直到永遠
阿門

反而日本有歷史最強既寒波

都係偏北部，關東近平年，關西直頭繼續偏高 btw東名阪今日全部15+相當暖

我依家係山陰聽日都有啲影響 有雪 今日3-14C去到聽日2-3C落雪 我今朝先由大阪過去山陰

海洋氣流爭咩q氣，對上一次咁你都識講十年前啦，赤口出黎博鬧
仲有密條毛，今年成日連續10日以上無冷空氣，東風潮幾日1次好正常，1-2日你用屁股數架 年三十同年初四只係隔一至兩日，咁你無過少果兩日利是派畀大家好嗎

日本海側-1好平常冬天溫度姐

點解成個月d冷鋒都咁細力 下下未走到香港就停低

問上面果個話1-2日有一次冷空氣落黎果個

算唔算日本海側？

算，仲要內陸山區的話-1直情有少少偏暖

我屌你老母含多啲撚啦死垃圾

其實高濕度好難頂
果種熱焗真係想死
係咪得香港先咁

我啲正評越黎越多，而你既負評越黎越多了 啲人都開始傾向支持我既言論

夏天個種濕涼真係好舒服，唔會令人覺得凍唔會令人起雞皮，個種暖和真係舒服

負評多就會事實都變錯？我負評多會改變年初三高溫紀錄被破呢個fact？你咪繼續係你間酸臭既八文樓到攬住d正皮過世囉

負評個班垃圾去匡智返學啦

高雄今日上到34

支持你老母快啲死

算唔算準確預測

如果係今日既溫度係夏天最高溫度就好了

今個冬天好似係咪無聽過寒潮呢個terms

不要再說了
宜家無風扇好熱訓唔到

我同啲FD越嚟越少入嚟氣象POST係因為條假膠不斷搞事
你又不停咁啋佢係咁reply佢
再係咁真係唔想再入嚟睇入嚟學嘢

block撚左就得了

但刺身佢哋又不斷quote 佢，搞到大半版都係膠噏，愈睇愈無癮。。。。

永久封鎖了

最高上到25.1 破咗年初四記錄
亦即係年初二至年初四連續破咗3日記錄

佢以前都係玩得有底線，呢幾日玩到令入黎學野既人會學錯野，要完全無視佢，下個post要將封鎖佢呢樣野置頂先得

北京首爾東京等東亞較北地區這幾天都開始氣溫比正常低了,但南方到2/22暫時預測還是遠高於正常水平,乜嘢玩法?希望2月下旬末3月初有報復性寒潮

冷空氣落唔到，又無南支槽，雖然今年冬季得一次槽落到好低都寒唔到冷，但連之前寒到既情況都重現唔到，即係冷源東西拉扯太勁落唔到黎

睇完ptt 個篇文有d 明白點解今年東亞會咁

又俾你講中左

美國點解可以咁極端

睇溫度距平好似只係落返2月尾應有既平均值，大概16度 但都低過今年呢個2月頭2月日低溫20 -21真係痴線，偏高六七度

交合創意level up

早排係美加中部&東岸,現在係西岸,今年各處地方真正冬季都嚟得好遲

其實支那啲空氣污染咁嚴重 會唔會影響到地區天氣

Yes.

鬼有黎過
我外套都係著過一兩日渣dllm

突然又涼咗 小心身體最重要

不過唔會好直接咁導致偏暖之類

真係涼左咁大把

涼個少少就要小心身體

深夜又真係幾涼
我短衫短褲落街買雞蛋仔竟然無岀汗

1030 SMS

強烈季候風信號現正生效。預料本港吹偏東強風，平均風速每小時超過四十公里。陣風間中達烈風程度。

台北仲撚熱，上次去台北熱撚到傻